\section{Modellierung des Client} \label{sec:clientModellierung}
Der Client stellt die grafische Oberfläche für den Benutzer dar und ermöglicht
die Kommunikation mit dem Server und somit das Steuern der
Geschäftslogik. Innerhalb des verteilten Systems ist der Client die einzige
Komponente, die direkt mit einem menschlichen Anwender interagiert. 

\input{Chapters/modellierung/client/untermodule}
%\input{Chapters/modellierung/client/programmfluss}
\input{Chapters/modellierung/client/configuration}
\input{Chapters/modellierung/client/generierungGUI}
\input{Chapters/modellierung/client/sichtenVerwalten}
\input{Chapters/modellierung/client/caching}
%\input{Chapters/modellierung/client/ipsVerwalten}